## Отчёт по лабораторной работе

### 1. Аналоги.

####Списки дел
+ **Возможности, которыми обладают все рассмотренные списки дел (Wunderlist, Todoist, Any.do, TickTick):**
	+ Кросплатформенность.
	+ Группы задач работа с временем событий.
	+ Создание подзадач.
	+ Статусы выполенения задач.
	+ Списки задач.
+ **Плюсы конкретных приложений:**
	- **Wunderlist:**.
		+ Изменение фонового изображения.
		+ Создание резервной копии.
	- **Todoist:**.
		+ Система для подсчёта продуктивности.
		+ Приоритеты задач.
		+ Шаблоны.
		+ Метки(теги).
		+ Статистика профиля.
	- **Any.do:**. 
		+ Минималистичный дизайн.
	- **TickTick:**.
		+ Сортировка задач (по время, название, приоритет).
+ **Минусы конкретных приложений:**
	- **Wunderlist:**.
		+ Один уровень вложенности подзадач.
		+ Отсутствие приоритета задач.
	- **Todoist:**.
		+ Многие плюсы доступны только в premium-версии.
	- **Any.do:**.
		+ Отсутствие языковой локализации.
		+ Отсутсвие простоты в освоении.
		+ Часть плюсов только в premium-версии.
	- **TickTick:**.
		+ Частичная языковая локализация.
####Календари
+ **Возможности, которыми обладают все рассмотренные календари(Google calendar, Яндекс календарь):**
	+ Создание события на конкретный день.
	+ Интервал длительности события.
	+ Создание нескольких календарей.
	+ Делиться/добавлять календарь.
	+ Интервал повторения события.
	+ Время напоминания.
+ **Плюсы конкретных приложений:**
	- **Google calendar**.
		+ Совместимость с Google картами (для определния места проведения события).
	- **Яндекс календарь**.
		+ Совместимость с Яндекс картами.
		+ Возможность построения оптимального маршрута до места проведения события.
+ **Минусы конкретных приложений:**
	- **Google calendar**.
		+ Плохо реализован особый шаблон - "Дни рождения" (чтобы задать день рождение пользователя необходимо добавить эту информацию в Google+ или синхронизированные контакты).
	- **Яндекс календарь**.
		+ Отсутствие особого шаблона - "Дни рождения".
####Трекеры задач
+ **Возможности, которыми обладают все рассмотренные трекеры задач(Яндекс.Трекер, Jira, YouTrack):**
	+ Дашборды.
	+ agile-доски.
	+ Связи между задачами.
	+ Статусы выполнения задач.
	+ Сроки для выполнения задач.
	+ Предоставление выполнения задач другим пользователям.
	+ Создание подзадач.
	+ Приоритет задач.
+ **Плюсы конкретных приложений:**
	- **Яндекс.Трекер**.
		+ Многофакторная авторизация.
	- **Jira**.
		+ Наличие рассписаний.
		+ Наличие диграммы зависимостей.
	- **YouTrack**.
		+ Стартовые 10 гб на облачном хранилище.
		+ Наличие диграммы зависимостей.
		+ Отслеживание прогресса в процентах.
		+ Могут пользоваться до 10 пользователей на бесплатом тарифе.
+ **Минусы конкретных приложений:**
	- **Яндекс.Трекер**.
		+ Отсутствует отображение диаграммы зависимостей.
		+ Отсутствие кроссплатформенности.
		+ Отсутствие английского языка.
	- **Jira**.
		+ Отсутствуют шаблоны проектов.
	- **YouTrack**.
		+ Отсутствие приложения для Windows Phone.
	
### 2. Сценарии использования.

+ **Обычные задачи:**
	- Позвонить человеку, чтобы договориться о встрече.
	- Сходить в театр на балет.
	- Купить подарок к дню рождения друга.
+ **Периодические задачи:**
	- Ходить на прогулку в 10 часов вечера каждый день, с уведомление за 25 минут до начала прогулки.
	- Ходить на приём к врачу каждые 2 месяца, с уведомлением за 3 дня до приёма.
	- Делать уборку каждый месяц, с уведомлением за день до уборки.
+ **Задачи, состоящие из подзадач:**
	- Произвести ремонт в квартире, где подзадачами будут:
		+ Наметить дату начала ремонта.
		+ Купить необходимые материалы.
		+ Начать ремонт.
		+ Закончить ремонт.

### 3. Планируемые возможности.

+ **Задача минимум:**
	-	Создание задачи.
	-	Создание подзадач, подзадач подзадач и т.д.
	-	Установка приоритета для задач.
	-	Создание категорий.
	-	Добавление напоминаний.
	-	Создание списка.
	-	Установка дедлайна (работа с временем событий).
	-	Сортировка задач, списков по времени создания, названию, дедлайну.
	-	Добавление комментариев.
	-	Прикрепление файла к задаче.
	-	Добавление статусов выполнения (начал, выполняется, выполнил).
	-	Создание пользователя.
	-	Установка уведомлений.
	-	Установка повторения напоминаний.
	-	Создание простых шаблонов.
	-	Создание базовых категорий, задач.
	-	Создание папок.
	-	Удаление задач, подзадач, категорий, папок.
+ **Задача максимум:**
	-	Создание тегов и поиск по ним.
	-	Возможность отображения календаря для просмотра дедлайнов по ближайшим (и не только) задачам.
	-	Предоставление доступа другим пользователям к задаче.
	-	Отображение процента выполнения задача, подзадачи.
	-	Привязка электронной почты с пользователем.
	-	Отображение диаграммы Гантта.

### 4. Логическая архитектура.

+ **Сущности:**
	-	Задача. Она является классом, содержащим id задачи и информацию о ней (ни все нижеперечисленные пункты являются обязательными):
		+	Название.
		+	Уникальный идентификатор.
		+	Статус (Не начата, В процессе, Выполняется, Выполнил, Проваленаа).
		+	Приоритет (Низкий, Средний, Высокий).
		+	Дедлайн.
		+	Дата запуска.
		+	Группа.
		+	Пользователь.
		+	Дата создания.
		+	Дата изменения.
		+	Уникальный идентификатор родительской задачи.
		+	Связь.
	-	Планировщик задач. Он является классом, который создаёт задачу по правилам, установленным пользователем пользователем. Содержит следующие поля:
		+	Название.
		+	Приоритет.
		+	Период.
		+	Тип периода (День, Месяц, Год).
		+	Период дедлайна.
		+	Тип дедлайна (День, Месяц, Год).
		+	Время старта работы планировщика.
		+	Время завершения работы планировщика.
	-	Группа задач. Представлена полем у задачи. Определеляет к какому типу деятельности относится задача.
	-	Связь. Представлена полем у задачи. Создаёт взаимодействия между задачами (к примеру одна задача начнётся только тогда, когда другая задача завершится).
	-	Пользователь. Представлен полем у задачи. 
+ **Взаимодействие с приложением:**
	-	Основной интерфейс программы включает: поле, где отображаются имеюющиеся задачи, так же присутствует колонка отведённая для категорий задач, списков, папок и основной информации о пользователе. Над перечнем задач имеется строка, где можно создать новые задачи и отсортировать существующие по критерию.
	-	При нажатии на кнопку "Новая задача" открывается окно, где необходимо ввести название задачи. Так же пользователь может выбрать приоритет, установить дедлайн, добавить комментарий и прикрепить файл к задаче. Все данные можно изменить двойным кликом по задаче.
	-	После создания задачи её можно разбить на подзадачи.
	-	В колонке слева имеются кнопки (иконки) для создания категорий, папок и списков.
	-	Добавлений задач в категории, списки и папки будет осуществляться через "перетаскивание" задачи в соответствующую группу (задача максимум) или через кнопку (иконку) для выбора задач уже на самой группе.
+ **Основные связи:**
	-	Связи между задачами и группами. У каждой задачи будет поле, в котором хранится список с группами. С помощью функции изменения задачи можно изменить группы на введённую (удалив предыдущие) или добавить группу в список новую (сохраняя имеющиеся). 
	-	Связи между задачами и их подзадачами. У каждой задачи будет поле, в котором хранится список с объектами задач, каждая из которых в совю очередь хранит поле с уникальным идентификатор задачи-родителя, что позволит взаимодействовать между задачами в двух направлениях.
	-	Связи между планировщиком и задачами. После создания планировщика он будет добавлен в их общий список, который в свою очередь будет записан в файл. При каждом запуске приложения, будет осуществлятьс проход по всем планировщикам и проверкой, были ли они запущены. Каждый работающий планировщик будет создавать задачи, с определённым периодом, дедлайном и остальными полям, определёнными при созданимм планировщика, до текущего моментавремени или конца работы планировщика, если тот наступит раньше. После окончания работы планировщик он будет удалён.
+ **Хранение данных:**
	-	Задачи. Все задачи будут храниться в отдельном json файле, причём храниться будут последовательно. Перед записью в json файл все задать будут сериализовываться, так же для работы с ними перед чтением из файла все они будут десериализовываться. С помощью поля задачи, где хранится задача-родитель (если такая имеется) при десериализации все задачи будут заполнены своими подзадачами.
	-	Группы. Группы у задач не будут храниться в отдельном json файле, вместо этого будут храниться как отдельное пое у задачи, которые в свою очередь будут храниться в json файле.
	-	Планировщики. Все планировщики будут храниться в отдельном json файле. Будут считываться один раз, после чего будут запущены (некоторые из них), далее будут обратно записаны в json файл. Исключением является ситуация добавления нового планировщика при которой все предыдущие действия будут проделаны ещё раз. 
### 5. Этапы разработки.

+	Создать отчёт.
+	Создать базовую версию приложения, в которую будут входить создадие/удаление/редактирование задач, подзадач, списков, папок и категорий.
+ 	Создать расширенную версию (с веб-интерфейсом), в которую будут входить:
	-	Все функции базовой версии.
	-	Добавление/удаление пользователя (задача-максимум).
	-	Добавление возможности сортировки по параметрам.
	-	Работа с временем событий.
	-	Расширенный вариант создания задачи (возможность добавления комментария, прикрепления файла).
	-	Главное изменение: изменение работы с приложением (добавление графического интерфейса).

### 6. Сроки.

+	Ориентировочные крайние сроки написания отдельных этапов разработки:
	-	Отчёт: 02.04.2018
	-	Базовая версия: 30.04.2018
	-	Расширенная версия: 20.05.2018
+	Ориентировочные крайние сроки сдачи отдельных этапов разработки:
	-	Отчёт: 30.04.2018
	-	Базовая версия: 15.05.2018
	-	Расширенная версия: 31.05.2018

### 7. Статус.

+	Отчёт готов, преподавателем не проверен.